卅歲，揾萬頭，同兩老住公屋，戶口長期唔過兩萬，冇特別技能

每日就係揾個四舊水吊命
生存既唯一目的就係揾錢買飯食維持身體正常機能等自己生存落去
冇車牌
考兩次車都肥
想話揸的士都唔得
想開間小食賣魚蛋燒賣
又冇本錢
戶口長期得一萬鬆d
個一萬係為左唔好俾銀行罰手續費
唔夠一萬罰幾舊好似抄牌咁
仲有半個世紀係世上
但半日已經好難捱
見d人生仔就諗點解做人咁難捱仲要生仔
唔生仔咪唔駛有人捱
咁on9
由細到大冇心機讀書
都係為應酬d大人
返工都冇心機
但手停口停
仲要交租交水電煤買餸

係你咁垃圾係度捱姐 大把人enjoy the life

大把需要勞力或者工時長既工都晤止萬頭 晤肯做怪得邊個

你每日開十個post 呻, 不如增值下自己

廢物
水電木工求其學樣搵返一技傍身啦

社會大量需要你呢種人支持住個底層
頂住阿

你自己唔上進怪得邊個

樓主

學門手藝啦

邊有可能戶口得咁少錢，你都唔洗租樓住。

轉做地盤雜工都起碼有800@日 不如諗下點轉換環境

睇落真係好難走出困境

社會係要有依種人架啦

咁你返緊咩工?

其實冇乜所謂
又有公屋 又冇乜壓力
兩老死後 間屋又可以申請繼承
他他條條過一世

咁你都要錢維持生活
搵份工做下無咁悶先
無錢無得諗其他野

有手有腳做唔到地盤？

有公屋已嬴

突破盲腸，無乜支出又無娛樂，又無女朋友
點可能戶口無錢，除非假膠

冇心機讀書冇心機做野 不如你問下自己做左成三十年人，有咩係有心機，有冇一次半次真係有付出過努力？

見到其他人吃喝玩樂買野扑野好開心，自己餐飲餐食餐餐清就葡萄人然後怨天怨地？你以為呢個世界咁多人係李嘉誠何鴻燊個仔可以一出世就擁有所有野？

有冇諗過其他人係享受緊物質生活既時候背後付出過幾多努力讀書考試，放工OT 無限工時，再唔係就係風吹雨打日曬雨淋，每一秒都係用健康黎換錢既體力勞動戶外工作。

再諗下你自己，三十歲人仲覺得讀書係應付屋企人而唔係為左自己將來既路好行啲。樣樣野就得過且過浪費生命。一個連最基本努力都冇付出過人，憑咩怨天尤人。你前世拯救過地球維持過世界和平呀？憑咩唔使付出努力就可以享受成果呀？

如果你改變唔到窮撚父母生你出黎既事實，就唔該你改變下自己個窮撚思維心態。唔改變都得，不過唔該你唔好出黎抱怨好似個世界欠左你咁

同埋你都唔好再怪自己父母，你有努力過但比窮父母連累既話，你先有資格抱怨。生左個咁廢既仔出黎已經係對你父母最大既報應，你老豆應該好後悔寧願當年射你落個膠袋度冇咁嬲

有屋住人生已贏

而家做看更都皮半，做主管都接近2皮
再唔係好似上面巴打講做地盤雜工
或者學門手藝

萬頭應該冇學歷又唔肯放低身段
或者有學歷但去追夢

錢唔係萬能
但冇錢就萬萬不能

面對現實呀巴打

Sorry, 認真左

仲有機會既，睇你想唔想改變

全屋都係你養
萬頭一個人洗住公屋應該點都有得淨。